// filipino_quiz_data.dart

List<Map<String, dynamic>> filipinoQuizData = [
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'nagmumuling dilaw'?",
    "options": [
      "Nagmumula ng ginto",
      "Nagiging dilaw ang araw",
      "Nagbabalik na liwanag",
      "Nagbabalik na ginto"
    ],
    "answer": "Nagbabalik na liwanag",
  },
  {
    "question": "Alin sa mga sumusunod ang kahulugan ng 'makitid'?",
    "options": ["Malawak", "Maliit", "Malalim", "Malapad"],
    "answer": "Maliit",
  },
  {
    "question":
        "Ano ang ginamit na anyo ng pandiwa sa pangungusap na 'Siya'y magtuturo ng mga bata'?",
    "options": ["Pang-ukol", "Pang-uri", "Panghinaharap", "Pang-abay"],
    "answer": "Panghinaharap",
  },
  {
    "question":
        "Ano ang tawag sa salitang may dalawang magkasalungat na kahulugan?",
    "options": ["Pagtutulad", "Pagwawangis", "Salungat", "Antonym"],
    "answer": "Antonym",
  },
  {
    "question": "Sa anong anyo ng pangungusap ginagamit ang pang-ukol?",
    "options": [
      "Sa pangungusap na paturol",
      "Sa pangungusap na pasalaysay",
      "Sa pangungusap na patanong",
      "Sa pangungusap na padamdam"
    ],
    "answer": "Sa pangungusap na paturol",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'makatao'?",
    "options": ["Matalino", "Masipag", "May malasakit sa kapwa", "Masayahin"],
    "answer": "May malasakit sa kapwa",
  },
  {
    "question": "Alin ang halimbawa ng tambalan?",
    "options": ["Kamatayan", "Kalabaw", "Kalikasan", "Kalabaw-tao"],
    "answer": "Kalabaw-tao",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'pananagutan'?",
    "options": ["Pagpapahalaga", "Pagsisisi", "Pagsasabi", "Pagkakautang"],
    "answer": "Pagpapahalaga",
  },
  {
    "question": "Sa anong uri ng pangungusap ginagamit ang panaguring 'dapat'?",
    "options": ["Pautos", "Panang-ayon", "Pang-angkop", "Pang-abay"],
    "answer": "Pautos",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'huwag'?",
    "options": ["Magpatuloy", "Pagsunod", "Pagpapahinto", "Pagsunod-sunuran"],
    "answer": "Pagpapahinto",
  },
  {
    "question": "Ano ang salitang-ugat ng 'magalang'?",
    "options": ["Galang", "Maga", "Magtang", "Magalang"],
    "answer": "Galang",
  },
  {
    "question":
        "Alin sa mga sumusunod ang halimbawa ng uri ng pangungusap na pasalaysay?",
    "options": [
      "Tumakbo ang bata.",
      "Bukas na ang tindahan.",
      "Nagmamadali ako.",
      "O, gising na!"
    ],
    "answer": "Tumakbo ang bata.",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'walang kasing'?",
    "options": [
      "Walang katulad",
      "Walang pagkakaiba",
      "Walang katapusan",
      "Walang kwenta"
    ],
    "answer": "Walang katulad",
  },
  {
    "question": "Ano ang salitang-ugat ng 'makabayan'?",
    "options": ["Bayan", "Bayang", "Baya", "Bayaning"],
    "answer": "Bayan",
  },
  {
    "question":
        "Alin sa mga sumusunod ang halimbawa ng pangungusap na patanong?",
    "options": [
      "Magkano ang presyo?",
      "Bukas ba ang tindahan?",
      "Masaya ka ba?",
      "Aling bakuran ang may puno ng mangga?"
    ],
    "answer": "Magkano ang presyo?",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'magkabiyak'?",
    "options": ["Magkasama", "Magkaibang tao", "Magkaibigan", "Magkasintahan"],
    "answer": "Magkasama",
  },
  {
    "question":
        "Alin sa mga sumusunod ang halimbawa ng uri ng pangungusap na padamdam?",
    "options": [
      "Gising na!",
      "Bukas na ang tindahan.",
      "Magandang umaga!",
      "Matutulog na ako."
    ],
    "answer": "Gising na!",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'malasakit'?",
    "options": ["Pagmamalabis", "Pag-aalaga", "Pagpipigil", "Pagkamaramdamin"],
    "answer": "Pag-aalaga",
  },
  {
    "question": "Alin sa mga sumusunod ang halimbawa ng pangungusap na pautos?",
    "options": [
      "Tumigil ka!",
      "Alin ang paborito mo?",
      "Bukas ba ang tindahan?",
      "Masaya ka ba?"
    ],
    "answer": "Tumigil ka!",
  },
  {
    "question": "Ano ang ibig sabihin ng 'mahalaga'?",
    "options": ["Mahina", "Mahal", "Makabuluhan", "Madali"],
    "answer": "Makabuluhan",
  },
  {
    "question":
        "Alin sa mga sumusunod ang halimbawa ng pangungusap na nagsasaad ng katotohanan?",
    "options": [
      "Masaya ka ba?",
      "Magandang umaga!",
      "Ang bagyo ay magtatagal pa.",
      "Masarap kumain ng bulalo."
    ],
    "answer": "Ang bagyo ay magtatagal pa.",
  },
];
